台灣超嚴防疫又一例！3港人隔離溜出門 慘吞30萬罰單還被送集中檢疫

香港一名錢姓男子偕胡姓女友、黃姓友人上月22日從香港入境高雄，按規定需居家隔離檢疫14日，但4天後3人就受不了開車出門吃晚餐，期間黃男忘帶手機返回住處，一到家就看到衛生局人員和警察在門口等他們，每人各開10萬元罰單，隔天將他們強制送往屏東集中檢疫處。3人向法院聲請立即釋放，高雄地院審理後認為衛生局程序無違法之處，裁定駁回。

日前我國為防堵移工成為防疫破口而加強稽查，高雄一名菲律賓移工離開檢疫旅館房間8秒，就遭衛生局開罰10萬元。台灣的「超嚴」檢疫因而登上美國CNN網站首頁、NHK還報導台灣沒人覺得嚴格。

而高雄地院這個裁定，更支持了台灣嚴格檢疫的決心。

裁定指出，錢姓香港男子（35歲）偕台灣胡姓女友（25歲）、黃姓友人（32歲）上月22日從香港入境台灣高雄，按規定在前鎮家中進行居家檢疫，但3人太無聊，26日晚間7時許就偷偷開車出門打算大打牙祭。

出門不久，就有人通報3人違反規定離家，後來因黃姓男子沒帶手機，3人決定先返家拿手機再出去吃飯，沒想到一回到家，就已經看到衛生局人員和警察待在門口等人，並當場依《傳染病防治法》第48條第1項第4款規定，每人開罰10萬元，隔天還強制將他們送到屏東集中檢疫處，檢疫期間為11月26日至12月3日。

3人不滿第一次違反居家檢疫規定就被強制集中檢疫，處分過重，違反比例原則；錢男主張他入境前就取得武漢肺炎採檢的陰性證明，且出們是開著「自用車」，根本沒有接觸到人群，是低危險群；相對檢疫處床鋪有毛髮，認為該處衛生條件不佳，根本就是防疫破口，氣得找律師要求立即放人，還搬出大法官解釋認為「剝奪人民生命或限制人民身體自由者」均需由法律制定才能行動，不是授權行政機關以行政命令就能抓人。

高雄地院審理認為，高雄市衛生局確認3人違規後所開出的處分書，已載明違反《傳染病防治法》第58條與行政救濟、提審權利的教示條款等，處分書並無重大瑕疵，拘捕機關將錢男等3人強制安置集中檢疫過程，並無違法之處，錢男等3人請求釋放，續行居家檢疫無理由，駁回聲請。（郭芷余／高雄報導）

屌係老母垃圾港豬

出門不久，就有人通報3人違反規定離家，後來因黃姓男子沒帶手機，3人決定先返家拿手機再出去吃飯，沒想到一回到家，就已經看到衛生局人員和警察待在門口等人，並當場依《傳染病防治法》第48條第1項第4款規定，每人開罰10萬元，隔天還強制將他們送到屏東集中檢疫處，檢疫期間為11月26日至12月3日。

痴L線
當台灣係香港咩

以為好似香港咁形式主義鳩流流

即刻遺返佢地番香港

仆街搞臭香港人

抵死

3人不滿第一次違反居家檢疫規定就被強制集中檢疫，處分過重，違反比例原則；錢男主張他入境前就取得武漢肺炎採檢的陰性證明，且出們是開著「自用車」，根本沒有接觸到人群，是低危險群；

歪理到呢！

你出去食飯，自用車又點？係咪有自用酒樓呀？

痴撚線到丫。

去支那唔該

啲思維好有連登車台某啲犯咗法仲大條道理嘅撚樣嘅味道

屌你老母支拿dna嘅香港人
我懷疑佢地係新移民扮本土香港人

抵撚死

抵撚死啦
最好罰重d

建議拉佢哋坐監

香港大把天龍人
檢疫檢條撚

錯就要認，死撐只會令自己更難堪

仲要係一出事有機會變成防疫缺口，真係唔怪得人哋

睇佢攞D咩陰性報告就當無敵就知係咩人啦

仲要依家旅遊只係要求深喉唾液驗檢報告，唔係鼻腔最準嗰隻。

抵死，本來有見得下屋唔住，要走去集中營

唔知佢哋。